涉辱國旗 古思堯遭預約拘捕

涉辱國旗 古思堯遭預約拘捕

要聞

古思堯（中）指不害怕入獄，會繼續抗爭。
社民連提供圖片

【本報訊】曾因焚燒區旗示威被判入獄的社民連成員古思堯，涉嫌於今年兩次遊行中，分別塗污、毀壞及倒置國旗，昨再被落案控告兩項「侮辱國旗」罪，下月於東區裁判法院提堂，獲准以200元保釋。古思堯料百分之二百要再坐監，但會繼續對抗中共法西斯極權專政，無畏也無懼，「坐完出來再抗爭」。

稱不怕入獄 下月5日提堂

古思堯於昨日早上前往灣仔警察總部接受預約拘捕，約10名社民連成員到場聲援，高喊口號，批評政治檢控可恥，要求廢除國旗法。古思堯表示，不滿中共政權專制極權，所以以侮辱區旗及國旗對抗，但強調屬其個人選擇的示威方式，並不鼓勵其他人仿效，因為要承擔坐監風險。他預料自己會再次入獄，但明言屢敗屢戰，「坐完出來再抗爭，抗爭完再進去坐，一點也不會畏懼」。

古思堯涉嫌於今年7月15日悼念劉曉波燭光遊行中，踐踏及焚燒國旗；其後在10月1日反威權遊行中，他在一個寫上「為共和國送終」的時鐘示威道具上，張貼倒置國旗，以諷刺中共不尊重人權，劉霞不得自由，遭警方沿途監視，並警告涉違法。

警方發言人表示，昨日拘捕一名71歲古姓男子，涉嫌於上述日子的公眾活動上，分別塗污、毀壞國旗及倒置國旗，已落案控告兩項「侮辱國旗」罪，案件將於下月5日在東區裁判法院提堂，一經定罪，最高可被判罰款港幣5萬元及監禁3年。

社民連梁國雄批評，現行法例不容許以區旗及國旗作意見表達，限制言論自由，「就係呢條例恐怖之處」，促廢法還民。古思堯於前年7.1涉焚燒區旗示威，被控侮辱區旗罪，去年3月裁定罪成，即時入獄6星期。當時古思堯不作求情，更希望法庭不要對他仁慈，表明願意承擔後果，入獄更是抗爭一部份。

■記者王家文

喂喂

喂喂喂

喂喂 喂 你企開啲啦 屌你老母

幾時拉晒呢啲侮辱國旗嘅人

好波

去外地燒（偷呃拐騙貪旗）再放上網咪唔洗俾差佬拉囉

有晒出糧record 唔係拉唔到人呀嘛

「為共和國送終」

戇，識玩梗係燒黨旗、八一旗

哦

行開d啦

屌你個POST好撚嘈